<?xml version="1.0"?>
<langs>

    <lang key="en" >
        
        <string key="app_name" >I am Your Finger
        </string>
        
        <string key="version" >Version 1.00
         </string>
         
        <string key="release_date" >Release Date 15.02.2015
         </string>
         
        <string key="rate_game" >Rate the game
         </string>
         
         <string key="developed_by" >Developed by
             Maxim Spirikhin:
         </string>
         
         <string key="vk" >vk.com/maaaks777
         </string>
         
         <string key="mail" >maaaks777@mail.ru
         </string>
         
          <string key="help" >Assisted in development
              Dmitry Spirikhin
              Dmitry Rumiantsev
         </string>
         
           <string key="last_projects" >My Past Projects
         </string>
         
           <string key="year" >2015
         </string>
         
          <string key="about_author" >Spirikhin Maxim - 2nd year student of NRNU Mephi (Russia), developer of mobile applications for Android, game developer.
         </string>
         
          <string key="from_author" >"Thanks for purchase. This game is my first really serious project. I started to get involved in programming only 1.5 years ago and  "I am Your Finger" is my reason for pride at the moment. Before that I had a few small projects, this game was in development more than half of year. I was making game alone, it was not easy, but I could. I have very ambitious plans to develop games for the PC now. I hope you have enjoyed my game. Please rate it and write a review (link above). " </string>
        <string key="good_job" >Congratulations!
        </string>
        
        <string key="good_job_text1" >World
        </string>
        
        <string key="good_job_text2">has opened in arcade mode.  New content are available in menu "Extra".  
        </string>
        
        <string key="play_to_open">Play campaign to open.  
        </string>
        

        <string key="hold_on" >Hold On
        </string>

        <string key="finger_dead" >Finger Is Dead
        </string>

        <string key="finger_lost" >Finger Is Lost
        </string>

        <string key="press" >Press and hold
        </string>

        <string key="level_complete" >Level Complete
       </string>

        <string key="loading" >Loading
        </string>

        <string key="campaign" >Campaign
      </string>

        <string key="arcade" >Arcade
       </string>

        <string key="options" >Options
     </string>

        <string key="extra" >Extra
      </string>

        <string key="hit_him" >Attack him
     </string>
        
        <string key="score" >Score 
     </string>
     
         <string key="record" >Best result 
   		</string>
   		
         <string key="main_record" >General best result 
   		</string>
        
          <string key="music" >Music 
   		</string>
   		
           <string key="vibro" >Vibro 
   		</string>
   		
            <string key="clear_records" >Clear records
   		</string>
   		
           <string key="clear_all" >Clear progress 
   		</string>
   		
           <string key="are_you_sure" >Are you sure? 
   		</string>
   		
           <string key="clear_records_info" >This action will reset all records in arcade mode
   		</string>
   		
            <string key="clear_all_info" >This action will reset all game progress.
   		</string>
   		
           <string key="arts" >Arts
   		</string>
   		
           <string key="facts" >Interesting facts
   		</string>
   		
           <string key="music" >Music
   		</string>
   		
           <string key="authors" >Authors
   		</string>
   		
             <string key="final" >Final Battle
   		</string>
   		
             <string key="before_explosion" >Before Explosion
   		</string>
   		
             <string key="disabled" >disabled
   		</string>
   		
             <string key="titr" >Developed by 
                  Spirikhin Maxim
                  2015
   		</string>
   		
             <string key="skip" >Skip
   		</string>
   		

        <!-- Worlds Names -->

        <string key="world_1" >Space
 		</string>
   
           <string key="world_2" >Sky
   		</string>
   		
           <string key="world_3" >Hell
   		</string>
   		
           <string key="world_4" >Chase
   		</string>
   		
           <string key="world_5" >Source Code
   		</string>
    
        
        <!--  Worlds Description for arcade mode -->
        <string key="arcade_1">SPACE
            Asteroids, comets, stardust are flying here. All of them are dangerous.
            </string>
            
        <string key="arcade_2">SKY
            You're in the sky near a military base. 
            You are attacked with all the equipment and weapons - 
            from homing missiles to fighter.
            </string>
            
        <string key="arcade_3">HELL
            Hell is a terrible, often posthumously place of punishment of sinners.
            There's a lot of dangers trying to kill you. We should try to save.
            </string>
            
        
        <string key="arcade_4">CHASE
            We are on the highway. Traffic is very heavy here.
            And sometimes tanks and APCs want to destroy us.
            </string>
            
        <string key="arcade_5">SOURCE CODE
            You're in the virtual world. Beware of all - from the binary code to the virtual aircraft.
            </string>
        
        

        <!-- Bosses names and descriptions -->

        <string key="boss_name_1" >Defender
     </string>
     
         <string key="boss_name_2" >General
     </string>
     
          <string key="boss_name_3" >The Devil
     </string>
     
           <string key="boss_name_4" >Hitler
     </string>
     
           <string key="boss_name_5" >Evil Finger
     </string>

        <string key="boss_description_1" >DEFENDER
			He protects the teleporter. You must finish him.
			Beware of him but as will be the moment, ATTACK!
       </string>
       
        <string key="boss_description_2" >GENERAL
			He got in Apache. Be careful and try to use his weapons against him.
        </string>
        
        <string key="boss_description_3" >THE DEVIL
			This is Lucifer - the supreme personification of evil. Hitler will help us to beat him.
			He will shine with a Cross. As soon as you see the light under me - beat thr Devil.
        </string>
        
         
          <string key="boss_description_4" >HITLER
			Hitler captured Moscow.  We must stop him.
			Fuhrer got into a huge robot. Distract him.
			The Russian government will help us to deal with him.			
        </string>
        
          <string key="boss_description_5" >EVIL FINGER
              This evil finger protects Alpha. It is the same as me. However, there is one exception - he can shoot.
               Is it possible to send his bullets into him?		
        </string>
        
          <string key="boss_description_6" >ALPHA
              
              Artificial Intelligence "Alpha" has decided to destroy humanity with nuclear weapons. It must be stopped.
              Wow, I can shoot. Come on.
        </string>
          
          
        
        
        <string key="boss_win_1" >Mission complete! Enemy is destroyed.
        </string>
        
           <string key="boss_win_2" >Hasta la vista baby
        </string>
        
           <string key="boss_win_3" >-Die, sinners.
        </string>
        
           <string key="boss_win_4">-Hail to Nazi Germany.
        </string>
        
           <string key="boss_win_5">-Nobody will stop Alpha.
        </string>
        
           
		<string key="boss_win_6">- It is the end of human race. Start the weapons.
        </string>
           
        
           
           
        

        <!-- Levels Description -->

        <string key="1_1" >LET'S BEGIN
		    So, you have to get me to the teleporter. 
			Control me, moving across the screen. Be careful. 
			Asteroids fly here.
       </string>

        <string key="1_2" >ONE HOLE
		    Good job! Go on. 
 			Stardust are ahead, but you can do it. 
			Oh, and don't let out me or you will lose contact with me.
			Probably you've already noticed this.
        </string>

        <string key="1_3" >HEAP
		    You're probably interesting where we are? 
			I have no idea. I was supposed to go on a mission to the Earth
			but the code of the teleporter was intercepted and I am here.
        </string>

        <string key="1_4" >IS IT MOVE?
            You're doing well. So we will reach teleporter soon.
			I will leave your finger and go to perform the mission.
       </string>

        <string key="1_5" >THE COMET
            It is many danger here. All of them are trying to kill me.
			I think somebody is controlling them.
			Hope you to protect me.
       </string>

        <string key="1_6" >MECHANISM
            Damn, the asteroids ahead are too fast but this mechanism works 
			predictable. Is's true. Somebody directs them. Move on.
        </string>

        <string key="1_7" >MEMORIZE
            Danger ahead. Have you noticed that when I die or disappear you are able to 
			start again? 
			Use it and choose the right way.
        </string>

        <string key="1_8" >FROM ALL SIDES
            You know, I'm so glad that I can talk to someone.
			I spent a long time in your finger.
			You'll get me out of here soon. Generally, don't distract and don't switch off the
			smartphone.
        </string>

        <string key="1_9" >WHAT A TRAJECTORY?
			How much of rubbish is here!
			Look! New danger. How is it going? 
			Very interesting.
        </string>

        <string key="1_10" >LITTLE BIT MORE
			Did you notice that it became more difficult? We are already close to the teleporter. 
			Security is more powerful here, but you are able to get through them. 
			I was lucky to get in your finger.
        </string>

        <string key="1_11" >BEAUTY
		Look, they attack mobbed. Looks nice. 
		Remember my advice -
		just memorize.
        </string>

        <string key="1_12" >FINAL PILLAR
			The teleporter is behind the door. But... 
			They are all flying to us. 
			By all means, HOLD !!!
        </string>
        
        
        
         <string key = "2_1">ROCKET SALVO
			General found us and ordered to attack.
			They do not regret missiles. Be careful.
		</ string>
        
        <string key = "2_2">AVIATION
			Well, now he ordered the fighters to ram me.
			Move me quickly, they are large.
		</ string>
        
        <string key = "2_3">BOOM
			They attack us with bombs. But they have timer. 
			Follow it. 
         </ string> 
        
        <string key = "2_4">AVIATION 2 
			I just need to get on their base and to connect the database. But it will not be easy. 
			General does not regret aviation. 
         </ string> 
        
        <string key="2_5" >SHARDS
			The Soviet F1 hand grenade, is an anti-personnel fragmentation defensive grenade.
			Seems like that is it which flies. 
        </string>
        
        <string key="2_6" >AVIATION 3 
			We have made general very angry. He sends so many planes and helicopters to destroy the finger.
			What a nonsense?
        </string>
        
        <string key="2_7" >BANG, BANG and... BANG
			Sorry for making you messing with me, but I can't leave your finger, 
			and our mission is very important. 
        </string>
        
        <string key="2_8" >SELF-DIRECTION
			 They use the homing missiles. I thought this won't happen. 
        </string>
        
        <string key="2_9" >TARGET - FINGER
			 I've connected to the Wikipedia.
			 Missile guidance refers to a variety of methods of guiding a missile or a guided bomb to its intended target.
        </string>
        
        <string key="2_10" >SPOILER
			Is the information hunted by me so important? 
			You can just turn off your smartphone. But you do not. 
			You are very interested what is there, aren't you? 
        </string>
        
        <string key = "2_11"> GETTING CLOSE!!!
			The general's base is visible at the horizon.
			Surprised that we were able to get so far.
			Finally, I'm just a finger.
		</ string>
        
        <string key = "2_12"> ALL POWER TO BATTLE !!! 
			He sent into combat all forces. We won't get through. 
			But I've reconfigured the teleporter and now I'm bigger. 
         </ string>


		<string key="3_1" >HELL? ARE YOU SERIOUS?
			 Oh, Well. We are in hell. Everything around was created to kill.
			So we have to contrive somehow.
        </string>
        
        
        <string key="3_2" >SPIKES
			Dangerous traps are ahead. Spikes hit from the ground. 
			 Hitler will help us by highlighting the safe zones.
        </string>
        
        <string key="3_3" >DEVILS
			 Hell is protected by minions of Lucifer - devils - terrible, huge, flying, vile creatures
			They are coming. Be careful.
        </string>
        
        
        <string key="3_4" >MEMORIZE AGAIN
			Be careful. Spikes are ahead again.And they became more more dangerous. Memorize, again.
        </string>
        
        
         <string key="3_5" >LAVA
			 You’re probably waiting for lava. So, it's here.
        </string>
        
         
          <string key="3_6" >SWORDS, CHAINS, AXES
			 The Hell is the terrible, often posthumous place to punish sinners.
			There is a great numbers of ways to kill here. Just look.
        </string>
        
          
          <string key="3_7" >718 DEGREES CELSIUS
			This is the hell temperature which was calculated by scientists who compared Quotes from the Bible.
			That guys were right. It's unbearable here.
        </string>
        
          
          
          <string key="3_8" >DEMONS
              Devil knew that we're coming for him. He sent a swarm of demons to repel us.
              But Hitler will help us. He will light. Stay on the light and we'll be safe.        </string>
        
          
        
        <string key="3_9" >TO SATAN
			  Satan, Devil, Lucifer is the main opponent of the heavenly powers, 
			   highest personification of evil and the one who pushes the person on the path of spiritual death.
			  He is the one we're coming to kill.
        </string>
        
        
        <string key="3_10" > DENSE ATTACK
            We're lucky to meet Hitler. Cute man.
            Helps us without any intent.
        </string>
        
        
        <string key="3_11" >DEVIL IS CLOSE
            Have you already thought how we will strike the Satan? Don't care about it.
            Hitler told he got a plan.
        </string>
		        
        
        
        <string key="3_12" >HELL’S GATES
              We got very close to the Lucifer's lair. It's protected by demons. 
              Act according to the scheme. After that we'll kill the devil and leave the hell through the gates.        </string>

        
        
 			 <string key="4_1" >FOLLOWING HITLER
			We are guilty of the Hitler's rising. He goes to Germany. We must stop him. Go on the road        
			</string>
        
        
        <string key="4_2" > JUNGLE
              We must go through jungle. It would be quicker. Be careful. Fruits are flying there.
              I'll try to connect to internet.
        </string>
        
        
        
        <string key="4_3" > TIGER AND MONKEY
              Look, the tiger is ahead. And the monkey spitting shit.
              They're so funny.
        </string>
        
        
         <string key="4_4" > TRAFFIC JAM ON THE BRIDGE
             Go on the bridge. I've connected to the network. Bad news:
             "Hitler has got to Germany and has zombied all the population of the country.
             They're going to war".
        </string>
        
         
         
          <string key="4_5" >UNDER WATER
              Bridge was unstable. We are under water. Hm, news write, that Germany wear the Nazi form and listens resurrected Hitler
.
        </string>
        
          
          <string key="4_6" >RACE
             
             Nice. We got out. On the road again. There are street racing. Many cool cars are here.
             By the way, the army of Hitler flew from Germany.
        </string>
        
          
          
          <string key="4_7" > SNOW, SNOW, SNOW…
             Hitler's troops fly to Russia, to Moscow. We should go there too. We will pass a snowy mountain and get on the highway. 
        </string>
        
          
          <string key="4_8" >HIGHWAY
             So, we are on the highway to Moscow. Fresh news – Hitler with a huge army landed in Moscow.
             They are capturing the city. Russian army wasn't ready for it.
        </string>
        
          
          <string key="4_9" > NAZI TROOPS IN MOSCOW
             We are in Moscow. Nazis occupied everything here. Be careful. They attack.
        </string>
        
          
          <string key="4_10" >HUMMER
             Hitler sent a wild hummer to kill us. Beware of him. 
             Meanwhile, fuhrer occupied the Red Square and Kremlin.
        </string>
        
          
          <string key="4_11" >TANKS
             Coming to the Red Square. We should save the Kremlin. Nazi tanks are ahead.
        </string>
        
          
          <string key="4_12" >RED SQUARE
             We are on the Red Square. Hitler sent a lot of fighting machines to us. Hold on. We must stop him.
        </string>
        
          <string key="5_1" > BINARY CODE
            A binary code represents text or computer processor instructions using the binary number system's two binary digits, 0 and 1.            
	We are inside the system. Look for Alpha.
        </string>
        
        <string key="5_2" > PIXELS
            Pixel is a physical point in a raster image, or the smallest addressable element in an all points addressable display device.           
Beware of them.
        </string>
        
        <string key="5_3" > VIRTUAL WAR
            We are attacked by the virtual military equipment.
            It is not less dangerous than the real one.
        </string>
        
        <string key="5_4" >THE MATRIX
            Matrix - is a rectangular table of numbers. What is this? I don't know, those words is staying in my head.
        </string>
        
        <string key="5_5" > ABSTRACTION
            Everything that's going on here is Alpha's protective mechanism. Something like that they pop in games to deny pirates to
             get an illegal copy. Well, it can't protect a game, so won't protect Alpha too.
        </string>
        
        <string key="5_6" >VIRTUAL ROAD
            Alpha connect to my database and built a virtual reality based on my memories.
             That is why we are going through situations that have been exposed
.
        </string>
        
         <string key="5_7" >JAVA?
             Shit. Look here. Alpha was written on Java. An excellent argument against the supporters of C ++ in a dispute about the best programming language
              "Artificial intelligence, which took the world, written in Java. And low speed did not prevent him to put humanity on his knees!!!"
        </string>
        
         
         <string key="5_8" >VIRTUAL WAR 2
             Now Alpha is getting access to the systems of control of nuclear missiles around the world.
              If we don't stop it, the end of humanity will appear
         </string>
        
         
         <string key="5_9" >FIREWALL
             Alpha sent an angry Firewall on me - is a network security system that controls the incoming and outgoing network traffic based on an applied rule set.
             Why it seems like a face? Is Alpha coping his skin?
         </string>
          
         <string key="5_10" >VIRTUAL HELL
  			 Do you remember our adventures in the hell? Alpha has created it here one more time. 
           	 Btw, why he is "Alpha"? This is such a commonplace name for AI. I prefer the name ... hm... well, nice name.            </string>
          
           <string key="5_11" >LOADING
               Well, I have installed the virus to find Alpha. But it had had taken a long time. 
         </string> 
         
           <string key="5_12" > PROTECTED CODE
              I have found Alpha. But he is better protected than I thought. This is the last frontier. HOLD !!!!
         </string> 
         
           <string key="extra_level" >KILL ME
                 The script to destruct the Earth is in me. The unique chance to save the planet - to kill me. Substitute beneath all that fly and kill me quickly.
                  One minute before the boom!
.
         </string>


  		<string key="extra_lose" >The Earth was destroyed.
        	 </string>
        	 
  		
  		<!-- Facts -->
  		<string key="fact_0">1. WEAK FINGER
First name of the game was "Weak Finger".
Author has made a mistake and has written "Week Finger".
As a result, the project of the game has saved this name.</string>
<string key="fact_1">2. ENGINE
The game was developed on the java language using the Eclipse development environment and framework libgdx.</string>


<string key="fact_2">3. ABOUT FIRST WORLD
First world was redrawn 2 times. At first it was a demo version with flying squares and lines.
Then they were replaced by little more beautiful abstract figures, and the world was called "abstract world."
Later it was decided to move it into “space” because graphics of the world was worse than other worlds.</string>
<string key="fact_3">4. TIME OF DEVELOPMENT
The game was in development 6 months because Maxim Spirikhin (author of the game) was developing it
alone, in his spare time, parallel he was studying at the university and working part-time as a programmer.</string>




<string key="fact_4">5. HISTORY OF AUTHOR
Developer started programming a year before the beginning of development of this game.
The path - Pascal (completely), C++ (bases of PLO), C#, Java, Android-programming, libgdx ...</string> 
<string key="fact_5">6. ABOUT IDEA OF THE GAME
"The idea came to me almost immediately when I was thinking about what the game could be made for smartphones.
It must use touch controls, there should be nothing superfluous.
You need to move your finger across the screen and to dodge from everything that flies."- author. </string>


<string key="fact_6">7. STATISTICS
Time of development - 6 months
Clean work - 1 month
Written lines of codes - 16000
Performance - 536 lines per day.
These data are estimates and do not account time for the creation of graphics and levels.</string> 
<string key="fact_7">8. GRAPHICS
The author was creating the graphics alone (apart from a couple of objects).
Almost all the images and backgrounds were taken from the internet and processed.
Textures were not drawn by hand.</string>


<string key="fact_8">9. ABOUT 4th WORLD
It was planned 2 worlds - jungle and road.
However, the gameplay ideas were not enough, so they merged into one world - the chase.</string> 
<string key="fact_9">10. ABOUT DEVIL AND HITLER
At the beginning of development, it was decided that one of the worlds would become hell with the boss Devil.
When plot was developing Hitler was introduced, which eventually became an opponent even more serious than the Devil.</string> 



<string key="fact_10">11. ABOUT 5th WORLD
There aren’t new gameplay elements in the "source code" world. It combines all the enemies of the previous ones. </string> 
<string key="fact_11">12. FIRST VERSION OF THE PLOT
The initial sketch of the plot -
"The protagonist of the game - your finger. He says that he is alive and able to talk, and this game allows him to communicate with you.
He says that "finger-villain" stole "the princess-finger" (!!!change it).
To find a finger-villain your finger (Oh, many fingers :) should go through all the worlds, and your phone is a teleporter to them.
On each level you have to dodge and wait till teleporters reboot"
</string>



<string key="fact_12">13. ALTERNATIVE ENDING
For a long time the author wanted to announce that your finger is actually the villain at the end.
This would be the reason of the level with his destruction. However, this change could not be combined with the rest of the plot,
Therefore, the author refused it.</string>
<string key="fact_13">14. SEQUEL
The seques will never come, but there is the ideas for it -
1. The game is called "We are Your Fingers"
2. There are 2 character in the game - the game for them is different. For the first finger gameplay is such as in this part. The second one is able to shoot (as in battle with Alpha).
3. Map levels are non-linear now.
4. The plot will be even more crazy, it will meet aliens, doomsday and time travel.

But this is only a thought. Development will be started only in case of a big commercial success of this part.</string>
           
          
        
    
    
    
    
    
    <!-- Music descriptions -->
        <string key="music_0">LUDWIG VAN BEETHOVEN -
             MOONLIGHT SONATA
            
            (Мenu)
           	</string>
        
        <string key="music_1">PYOTR TCHAIKOVSKY -
             JUNE (BARCAROLLE)
            
             (Space)
		</string>
		
        <string key="music_2">ANTONIO VIVALDI -
             STORM
            
             (Sky)
		</string>
		
         <string key="music_3">EJ YERICK -
             RACK VREMENYI
             
             (Hell)
		</string>
   
         <string key="music_4">RONDO VENEZIANO - 
             ODISSEA VENEZIANA
             
             (Chase)
		</string>
		
         <string key="music_5">MAKSIM MRVICA - 
             CROATIAN RHAPSODY
             
             (Source Code)
		</string>
		
         <string key="music_6"> ULYTAU - 
             TOCCATA AND FUGUE
             
             (Boss)
		</string>
		
           <string key="music_7">ESCALA - 
             PALLADIO
             
             (Final)
		</string>
    
    
    
    
    
    
    </lang>

    
    
    
    
    
    <lang key="ru" >
        
        
        <string key="rate_game" >Оценить игру
         </string>
         
         <string key="developed_by" >Разработчик
             Спирихин Максим
         </string>
         
         
          <string key="help" >С разработкой помогали
              Спирихин Дмитрий
              Румянцев Дмитрий
         </string>
         
           <string key="last_projects" >Мои прошлые проекты
         </string>
         
           <string key="year" >2015
         </string>
         
          <string key="about_author" >Спирихин Максим - студент 2 курса НИЯУ МИФИ, разработчик мобильных приложений под Android, разработчик игр.
         </string> 
         
          <string key="from_author" >"Спасибо за покупку. Эта игра - мой первый по-настоящему серьезный проект. Я начал увлекаться программированием лишь 1.5 года назад и "I am Your Finger" на данный момент мой повод для гордости. До этого у меня было несколько мелких проектов, этой же игре я посвятил не один месяц. В одиночку это было не легко, но я справился. Теперь у меня в планах разработка очень амбициозной игры для ПК. Я надеюсь, вы получили удовольствие от моей игры. Оцените ее и оставьте отзыв (ссылка наверху)."</string>
        
           <string key="good_job" >Поздравляем!
        </string>
        
        <string key="good_job_text1" >Мир
        </string>
        
        <string key="good_job_text2">открыт в режиме аркады.  В меню "Другое" доступны новые материалы.  
        </string>
        
         <string key="play_to_open">Играйте кампанию, чтобы открыть.  
        </string>
        
        
        

        <string key="hold_on" >Держись
        </string>

        <string key="finger_dead" >Палец мертв
        </string>

        <string key="finger_lost" >Палец потерян
       </string>

        <string key="press" >Жми и не отпускай
      </string>

        <string key="level_complete" >Уровень пройден
        </string>

        <string key="loading" >Загрузка
       </string>

        <string key="campaign" >Кампания
        </string>

        <string key="arcade" >Аркада
        </string>

        <string key="options" >Настройки
        </string>

        <string key="extra" >Другое
        </string>

        <string key="hit_him" >Бей его
        </string>
        
         <string key="score" >Результат
   		</string>
   		
         <string key="record" >Рекорд
   		</string>
   		
         <string key="main_record" >Общий рекорд 
   		</string>
        
         <string key="music" >Музыка
   		</string>
   		
          <string key="vibro" >Вибрация 
   		</string>
   		
           <string key="clear_records" >Сбросить рекорды
   		</string>
   		
           <string key="clear_all" >Сбросить прогресс 
   		</string>
   		
               <string key="are_you_sure" >Вы уверены?
   		</string>
   		
           <string key="clear_records_info" >Данное действие сбросит все рекорды в аркадном режиме
   		</string>
   		
           <string key="clear_all_info" >Данное действие сбросит весь игровой прогресс.
   		</string>
   		
           <string key="arts" >Арты
   		</string>
   		
           <string key="facts" >Интересные факты
   		</string>
   		
           <string key="music" >Музыка
   		</string>
   		
           <string key="authors" >Авторы
   		</string>
   		
           <string key="final" >Последняя схватка
   		</string>
   		
            <string key="before_explosion" >До взрыва
   		</string>
   		
              <string key="disabled" >отключено
   		</string>
   		
              <string key="titr" >Разработчик - 
                  Спирихин Максим
                  2015г.
   		</string>
   		
               <string key="skip" >Пропустить
   		</string>
           

           
           
           
           
        <!-- Worlds Names -->

        <string key="world_1" >Космос
        </string>
	
    	<string key="world_2" >Небеса
    		</string>    
    		
    	<string key="world_3" >Ад
    		</string>
    		
    	<string key="world_4" >Погоня
    		</string>
    		
    	<string key="world_5" >Исходный код
    		</string>
        
        
        <!-- Bosses names and descriptions -->

        <string key="boss_name_1" >Охранник
        </string>
        
        <string key="boss_name_2" >Генерал
        </string>
        
        <string key="boss_name_3" >Дьявол
        </string>
        
        <string key="boss_name_4" >Гитлер
        </string>
        
         <string key="boss_name_5" >Злой палец
        </string>

        <string key="boss_description_1" >ОХРАННИК
			Он охраняет телепортатор. Придется с ним расправиться.
			Остерегайся его, но, как будет момент, АТАКУЙ!
        </string>
        
         <string key="boss_description_2" >ГЕНЕРАЛ
			Он сел в Apache. Будь осторожен и постарайся использовать его оружие против него.
        </string>
        
         <string key="boss_description_3" >ДЬЯВОЛ
			Это Люцифер - высшее олицетворение зла. Гитлер поможет нам победить его.
			Он будет светить крестом. Как только увидешь под мной свет - бей его.
        </string>
        
         
          <string key="boss_description_4" >ГИТЛЕР
			Гитлер захватил Москву. Надо его остановить.
			Фюрер сел в огромного робота. Отвлекай его.
			Правительство России поможет расправиться с ним.			
        </string>
        
          <string key="boss_description_5" >ЗЛОЙ ПАЛЕЦ
              Этот злой палец защищает Альфу. Он такой же, как и я. За одним исключением - он умеет стрелять.
              Нельзя ли направить его пули в него.		
        </string>
        
          
          <string key="boss_description_6" >АЛЬФА
              
              Искусственный интеллект "Альфа" решил уничтожить человечество ядерным оружием. Его надо остановить.
              Я наконец-то умею стрелять. Вперед.
        </string>
        
          <string key="boss_win_1" >-Миссия выполнена! Враг уничтожен.
        </string>
        
           <string key="boss_win_2" >-Hasta la vista baby
        </string>
        
           <string key="boss_win_3" >-Умрите, грешники.
        </string>
        
           <string key="boss_win_4">-Да здравствует Нацистская Германия.
        </string>
        
            <string key="boss_win_5">-Теперь никто не помешает Альфе.
        </string>
        
              <string key="boss_win_6">-Прощай, человечество. Запустить оружие.
        </string>
        
        
        
         <!--  Worlds Description for arcade mode -->
        <string key="arcade_1">КОСМОС
            Астероиды, кометы, звездная пыль - все это летает здесь и представляет огромную опасность.
            </string>
            
        <string key="arcade_2">НЕБЕСА
            Ты в небе около военной базы. Тебя атакуют, используя всю технику и вооружение - 
            от самонаводящихся ракет до истребителей
            </string>
            
        
        <string key="arcade_3">АД
            Ад - ужасное, чаще посмертное, место наказания грешников.
            Здесь куча опасностей, стремящихся убить тебя. Надо спасаться.
            </string>
            
        
        <string key="arcade_4">ПОГОНЯ
            Мы на шоссе. Здесь очень плотное движение.
            А иногда танки и БТРы хотят нас уничтожить.
            </string>
            
        
        <string key="arcade_5">ИСХОДНЫЙ КОД
            Ты в виртуальном мире. Берегись всего - от двоичного кода до виртуальных самолетов.
            </string>
        
        
        
        

        <!-- Levels Description -->

        <string key="1_1" >НАЧНЕМ
			Итак, тебе нужно доставить меня к телепортатору.
			Управляй мной, двигая по экрану. Будь осторожен.
			Здесь летают астероиды.

        </string>

        <string key="1_2" >В ДЫРКУ
			Молодец! Двигаемся дальше. Впереди
			звездная пыль, но ты справишься.
			Ах да, не вздумай отпустить меня, иначе ты потеряешь связь со мной. Наверное, ты уже сам
			заметил.

        </string>

        <string key="1_3" >КУЧА
			Тебе, наверное, интересно, где мы?
			Понятия не имею. Я должен был отправиться на задание на Земле,
			но код телепортатора перехватили, и вот, я здесь.


        </string>

        <string key="1_4" >ОНА ДВИЖЕТСЯ?
			Ты отлично справляешься, скоро мы доберемся до телепортатора,
			я покину твой палец и отправлюсь выполнять задание. 
        </string>

        
        <string key="1_5" >КОМЕТА
			Сколько же здесь опасностей. Все это стремится убить меня.
			Думаю кто-то управляет этими камнями и прочим. 
			Ты должен провести меня.
        </string>

        
        <string key="1_6" >МЕХАНИЗМ
			Черт, камни впереди слишком быстрые, но этот механизм работает
			предсказуемо. Их правда кто-то направляет. Вперед.

        </string>

        <string key="1_7" >ЗАПОМНИ
			Впереди опасно, ты уже заметил, что когда я погибаю или исчезаю, ты можешь
			начать заново?
			Используй это и выбери верный путь.

        </string>

        <string key="1_8" >СО ВСЕХ СТОРОН
			Знаешь, я так рад, что могу с кем-то поговорить.
			Я уже давно торчу в твоем пальце.
			Скоро ты вытащищь меня отсюда. Главное, не отвлекайся и не отключай
			смартфон.

        </string>

        <string key="1_9" >ЧТО ЗА ТРАЕКТОРИЯ?
			Да сколько же здесь всякой дряни.
			Смотри, там незнакомая опасность, как эта штука движется?
			Очень интересно.

        </string>

        <string key="1_10" >ЕЩЕ ЧУТЬ-ЧУТЬ
			Заметил, что стало сложнее? Мы уже близко к телепортатору.
			Охрана здесь мощнее, но ты справишься.
			Мне повезло, что я нахожусь именно в твоем пальце.

        </string>

        <string key="1_11" >КРАСОТА
			Смотри, они нападают толпой. Смотрится красиво, но нас так не возьмешь.
			Помнишь мой совет - ЗАПОМИНАЙ.

        </string>

        <string key="1_12" >ПОСЛЕДНИЙ СТОЛП
			Телепортатор за дверью. Но...
			Нас атакуют по полной.
			Во что бы то ни стало, ДЕРЖИСЬ!!!
        </string>
        
        <string key="2_1" >РАКЕТНЫЙ ЗАЛП
			Генерал спалил нас и велел атаковать. 
			Ракет они не жалеют. Будь осторожен.
        </string>
        
        <string key="2_2" >ТЕХНИКА
			Что ж, теперь он приказал истребителям таранить меня.
			Двигай мною быстро, они большие.
        </string>
        
        <string key="2_3" >БА-БАХ
			Они атакуют нас бомбами. Но на них таймер. 
			Следи за ним.
        </string>
        
        <string key="2_4" >ТЕХНИКА 2
			Мне лишь нужно попасть на их базу и подключиться к базе данных. Но это будет непросто.
			Воздушной техники генерал не жалеет.
        </string>
        
        <string key="2_5" >ОСКОЛКИ
			Ф-1 — ручная противопехотная оборонительная граната. 
			Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою.
			Вроде это она летит.
        </string>
        
        <string key="2_6" >ТЕХНИКА 3
			Мы конкретно разозлили генерала. Он отправляет столько самолетов и вертолетов, чтобы уничтожить палец. 
			Что за бред?
        </string>
        
        <string key="2_7" >ВЗРЫВЫ, ВЗРЫВЫ И.. ВЗРЫВЫ
			Прости, что заставляю возиться со мной, но мне не покинуть твой палец, 
			а наша миссия очень важна.
        </string>
        
        <string key="2_8" >САМОНАВЕДЕНИЕ!!!
			 Они используют самонаводящиеся ракеты. Думал до этого не дойдет.
        </string>
        
        <string key="2_9" >ЦЕЛЬ - ПАЛЕЦ!!!
			 Я подключиля к википедии.
			 Система самонаведения - совокупность устройств, предназначенных для автономного вывода метательного снаряда на цель и минимизации отклонения от неё без участия экипажа или внешних средств управления.
        </string>
        
        <string key="2_10" >ПОМЕХА
			 Неужели информация, за которой я охочусь так важна?
			 Ты же можешь просто отключить смартфон. Но ты этого не сделаешь.
			 Тебе самому интересно, что там, не так ли?
        </string>
        
        <string key="2_11" >УЖЕ БЛИЗКО!!!
			 На горизонте уже видна база генерала.
			 Удивлен, что мы смогли добраться так далеко. 
			 В конце концов, я же просто палец.
        </string>
        
        <string key="2_12" >ВСЕ СИЛЫ В БОЙ!!!
			 Он отправил в бой все силы. Нам не пройти.
			 Но я перенастроил телепортатор и теперь я больше, заметь.
        </string>
        
        
        <string key="3_1" >АД? СЕРЬЕЗНО?
			 Ну что же. Мы в аду. Все, что здесь есть, создано для того, чтобы убивать.
			 Так что придется изловчиться.
        </string>
        
        
        <string key="3_2" >ШИПЫ
			 Впереди опасные ловушки. Шипы бьют из-под земли. 
			 Гитлер поможет нам и подсветит безопасные зоны.
        </string>
        
        <string key="3_3" >ЧЕРТИ
			 Ад защищают приспешники Люцифера - черти - страшные, огромные, летающие, мерзкие создания.
			 Они летят сюда. Берегись.
        </string>
        
        
        <string key="3_4" >СНОВА ЗАПОМНИ
			 Будь аккуратен. Впереди вновь шипы. И они опаснее. Запоминай, снова.
        </string>
        
        
         <string key="3_5" >ЛАВА
			 Ты наверное все думал, когда же появится лава. Что ж, вот она.
        </string>
        
         
          <string key="3_6" >МЕЧИ, ЦЕПИ, ТОПОРЫ
			 Ад - ужасное, чаще посмертное, место наказания грешников. 
			 Способов умерщвления здесь огромное количество. Сам посмотри.
        </string>
        
          
          <string key="3_7" >718 ГРАДУСОВ ПО ЦЕЛЬСИЮ
			 Это температура ада, вычисленная учеными на основании сопоставления цитат из Библии.
			 Эти чуваки были правы. Здесь невыносимо жарко.
        </string>
        
          
          
          <string key="3_8" >ДЕМОНЫ
              Дьявол узнал, что мы идем за ним. Он послал рой демонов отгонять нас.
              Но Гитлер поможет нам. Он будет светить крестом. Держись света и будем в безопасности.
        </string>
        
          
        
        <string key="3_9" >К САТАНЕ
			  Сатана, Дьявол, Люцифер - главный противник небесных сил, 
			  представляющий собой высшее олицетворение зла и толкающий человека на путь духовной гибели.
			  Вот кого мы идем убивать.
        </string>
        
        
        <string key="3_10" >ПЛОТНАЯ АТАКА
            Нам повезло, что встретили Гитлера, да? Милый человек.
            Помогает нам без всякого злого умысла.
        </string>
        
        
        <string key="3_11" >ДЬЯВОЛ РЯДОМ
            Ты уже думал, как будем мочить Сатану? Не волнуйся об этом.
            Гитлер сказал, что у него есть план.
        </string>
		        
        
        
        <string key="3_12" >ВРАТА АДА
              Мы вплотную подобрались к логову Люцифера. Его защищают демоны. 
              Действуем по схеме. После этого убьем Дьявола и уйдем через врата ада.
        </string>
        
        
        <string key="4_1" >ЗА ГИТЛЕРОМ
              Мы виновны в том, что Гитлер воскрес. Он направляется к Германии. Надо его остановить. Отправимся по дороге
        </string>
        
        
        <string key="4_2" >ДЖУНГЛИ
              Нужно пройти через джунгли. Так будет быстрее. Будь осторожен. Здесь летают фрукты.
              Я постараюсь подключиться к интернету.
        </string>
        
        
        
        <string key="4_3" >ТИГР И ОБЕЗЬЯНА
              Смотри, впереди тигр. И обезьяна, плюющаяся какашками.
              Они такие забавные.
        </string>
        
        
         <string key="4_4" >ПРОБКА НА МОСТУ
             Давай по мосту. Я подключился к сети. Новости плохие:
             Гитлер добрался до Германии и зомбировал все население.
             Они собираются на войну.
        </string>
        
         
         
          <string key="4_5" >ПОД ВОДОЙ
              Мост оказался неустойчив. Мы под водой. Так, в новостях пишут, что вся германия надела 
             нацисткую форму и слушает воскресшего Гитлера.
        </string>
        
          
          <string key="4_6" >ГОНКА
             
             Отлично. Мы выбрались. Вновь по дороге. Здесь проходят уличные гонки. Куча крутых машин.
             Ах да, войско Гитлера вылетело из Германии.
        </string>
        
          
          
          <string key="4_7" >СНЕГ, СНЕГ, СНЕГ ...
             Войска Гитлера летят в Россию, к Москве. Надо двигаться туда же. Минуем снежную гору и выйдем на шоссе. 
        </string>
        
          
          <string key="4_8" >ШОССЕ
             Так, мы на шоссе на пути в Москву. Свежие новости - Гитлер с огромным войском высадился в Москве.
             Они захватывают город. Армия России была к такому не готова.
        </string>
        
          
          <string key="4_9" >НАЦИСТСКИЕ ВОЙСКА В МОСКВЕ
             Мы в Москве. Здесь все окупировали нацисты. Осторожно. Они атакуют.
        </string>
        
          
          <string key="4_10" >ХАММЕР
             Гитлер послал дикий ХАММЕР убить нас. Берегись его. 
             А тем временем, фюрер уже окупировал красную площадь и кремль.
        </string>
        
          
          <string key="4_11" >ТАНКИ
             Движемся к красной площади. Надо спасать кремль. Впереди фашистскте танки.
        </string>
        
          
          <string key="4_12" >КРАСНАЯ ПЛОЩАДЬ
             Мы на красной площади. Гитлер бросил на нас кучу техники. Держись. Мы должны остановить его.
        </string>
        
        <string key="5_1" >ДВОИЧНЫЙ КОД
            Двоичный код - это способ представления данных 
            в одном разряде в виде комбинации двух знаков, обычно обозначаемых цифрами 0 и 1.
            Мы внутри системы. Ищем Альфу.
        </string>
        
        <string key="5_2" >ПИКСЕЛИ
            Пиксель - наименьший логический элемент двумерного цифрового изображения в растровой графике, 
            или элемент матрицы дисплеев, формирующих изображение.
            Берегись их.
        </string>
        
        <string key="5_3" >ВИРТУАЛЬНАЯ ВОЙНА
            Нас атакуют виртуальная военная техника.
            Она не менее опасна, чем настоящая.
        </string>
        
        <string key="5_4" >МАТРИЦА
            Матрица - это прямоугольная таблица чисел. К чему это? Не знаю, вот уже давно в голове сидит это слово.
        </string>
        
        <string key="5_5" >АБСТРАКЦИЯ
            Все, что здесь происходит - это защитный механизм кода Альфы. Что-то подобное суют в игры, чтобы пираты не смогли
            получить нелицензионную копию. Что ж, им не помогает, не поможет и Альфе.
        </string>
        
        <string key="5_6" >ВИРТУАЛЬНАЯ ДОРОГА
            Альфа подключился к моей базе данных и выстроил виртуальную реальность на основе моих воспоминаний.
            Вот почему мы переживаем ситуации, с которыми уже сталкивались.
        </string>
        
         <string key="5_7" >JAVA?
            Черт. Посмотри на это. Альфа написан на Java. Отличный аргумент против сторонников С++ в споре за лучший язык программирования
             "Искусственный интеллект, захвативший мир, написан на Java. И низкая скорость не помешала ему поставить человечество на колени!!!"
        </string>
        
         
         <string key="5_8" >ВИРТУАЛЬНАЯ ВОЙНА 2
             Альфа сейчас получает доступ к системам управления ядерными ракетами всего мира.
             Если мы не остановим его, человечеству конец. Не вздумай отключаться.
         </string>
        
         
         <string key="5_9" >FIREWALL
             Альфа послал на меня злой Firewall - комплекс аппаратных или программных средств, 
             осуществляющий контроль и фильтрацию проходящих через него сетевых пакетов в соответствии с заданными правилами.
             Почему он похож на лицо? Альфа копирует свой образ?
         </string>
          
         <string key="5_10" >ВИТРУАЛЬНЫЙ АД
             Помнишь наше приключение в аду? Альфа воссоздал его и здесь. 
           	 Кстати, почему "Альфа"? Это же такое банальное имя для ИИ. Круче было бы... эм... ок, норм. имя.  
          </string>
          
           <string key="5_11" >ЗАГРУЗКА
               Итак, я установил вирус для поиска Альфы. Но, он ДОЛГО загружается. 
         </string> 
         
           <string key="5_12" >ЗАЩИЩЕННЫЙ КОД
              Я нашел Альфу. Но он защищен лучше, чем я думал. Это последний рубеж. ДЕРЖИСЬ!!!!
         </string> 
         
           
             <string key="extra_level" >УБЕЙ МЕНЯ
                 Во мне скрипт уничтожения человечества. Едиственный шанс спасти Землю - убить меня. Подставляйся подо все, что летит и убей меня быстро. 
                 До взрыва 1 минута.
         </string> 
         
              <string key="extra_lose" >Земля была уничтожена.
         </string> 
        
        
        
        
        <!-- Interesting Facts -->
        
        <string key="fact_0">1. WEAK FINGER
            Сначала игра называлась "Weak Finger" (Слабый палец),
            причем автор допустил ошибку и написал "Week Finger" (Неделя палец).
            В итоге проект разработки игры так и оставил это название.</string>
        <string key="fact_1">2. ДВИЖОК
            Игра разрабатывалась на языке java с использованием среды разработки Eclipse и фреймворка libgdx.</string>
            

        <string key="fact_2">3. О ПЕРВОМ МИРЕ
            Первый мир перерисовывался 2 раза. Сначала это была демо-версия с летящими квадратами и линиями.
            Затем они были заменены чуть более красивыми абстрактныим фигурами, а мир носил название "Абстрактный мир".
            Позже было решено перенести его в космос, т.к. графика была очень слабой на фоне других миров.</string>
        <string key="fact_3">4. О ВРЕМЕНИ РАЗРАБОТКИ
            Игра разрабатывалась 6 месяцев, поскольку Максим Спирихин (автор игры) разрабатывал ее 
            в одиночку, в свободное время, параллельно учась в вузе и подрабатывая программистом.</string>
            
            
            
        
         <string key="fact_4">5. ОБ ИСТОРИИ АВТОРА
           Разработчик начал заниматься программированием лишь за год до начала разработки этой игры.
           Путь был примерно таким - Pascal (полностью), C++ (основы ООП), C#, Java, Android-программирование, libgdx ...</string> 
        <string key="fact_5">6. ОБ ИДЕЕ ИГРЫ
            "Идея пришла мне почти мгновенно, когда я задумался, какую игры можно сделать для смартфонов.
            Она должна верно использовать сенсорное управление, не должно быть ничего лишнего.
            Нужно водить пальцем по экрану и уворачиваться от всего, что летит.",- автор.</string>
        
        
       <string key="fact_6">7. СТАТИСТИКА
           Разработка велась - 6 месяцев
           Чистой работы - 1 месяц 
           Написано строк - 16000
           Производительность - 536 строк в день.
           Эти данные примерны и не учитывают создание графики и уровней.</string> 
       <string key="fact_7">8. О ГРАФИКЕ
            Автор создавал графику в одиночку (за исключением пары объектов). 
            Почти все изображения и фоны были найдены в интернете и обработаны. 
            Вручную текстуры не рисовались. </string>
       
           
       <string key="fact_8">9. О 4 МИРЕ
            Изначально планировалось 2 мира - джунгли и дорога. 
            Однако геймплейных идей было недостаточно, поэтому они слились в 1 мир - погоня.</string>   
       <string key="fact_9">10. О ДЬЯВОЛЕ И ГИТЛЕРЕ
           В самом начале разработки, было решено, что одним из миров станет ад с боссом Дьяволом.
           Когда под это подгонялся сюжет, был введен Гитлер, который в итоге стал противником еще более серьезным, чем Дьявол.</string> 
       
       
       
       <string key="fact_10">11. О 5 МИРЕ
           В мире "Исходный код" нет новых элементов геймплея. В нем грамотно объединяются все враги из предыдущих.</string>   
       <string key="fact_11">12. ПЕРВЫЙ ВАРИАНТ СЮЖЕТА
            Первоначальный набросок сюжета - 
            "Главный герой игры – ваш указательный палец. Он говорит, что он живой и умеет говорить, а эта игра позволяет ему общаться с вами. 
            Он говорит, что "палец-злодей" похитил "принцессу-палец" (можно это изменить). 
            Чтобы найти злодея, палец должен пройтись по всем мирам, а ваш смартфон – это телепортатор туда. 
            На каждом уровне вы должны уворачиваться и ждать перезагрузки телепорта."</string>
            
       
       
        <string key="fact_12">13. АЛЬТЕРНАТИВНАЯ КОНЦОВКА
            Долгое время автор намеревался в конце сообщить, что ваш палец на самом деле злодей, что он все подстроил.
            Этим бы и объяснялся уровень с его уничтожением. Однако, этот поворот не сочетался с остальным сюжетом,
            поэтому автор от него отказался.</string>
         <string key="fact_13">14. СИКВЕЛ
           Продолжение никогда не выйдет, однако идеи для него непроизвольно появились - 
           1. Игра называется "We are Your Fingers"
           2. В игре 2 персонажа - игра за них отличается. За первого геймплей, как в этой части. Второй же умеет стрелять (как в битве с Альфой).
           3. Карта уровней теперь нелинейна.
           4. Сюжет будет еще более бредовым, в нем встретятся пришельцы, конец света и путешествия во времени.
           
           Но, это лишь мысли. Разработка начнется лишь в случае КРУПНОГО коммерческого успеха этой части.</string>
        
        
        
        <!-- Music descriptions -->
        <string key="music_0">ЛЮДВИГ ВАН БЕТХОВЕН - 
            ЛУННАЯ СОНАТА
            
            (Меню)
           	</string>
        
        <string key="music_1">ПЕТР ЧАЙКОВСКИЙ -
            ИЮНЬ (БАРКАРОЛА) 
            
            (Космос)
		</string>
		
        <string key="music_2">АНТОНИО ВИВАЛЬДИ - 
            ШТОРМ  
            
            (Небеса)
		</string>
		
         <string key="music_3">EJ YERICK -
             РАК ВРЕМЕНИ
             
             (Ад)
		</string>
   
         <string key="music_4">RONDO VENEZIANO - 
             ODISSEA VENEZIANA
             
             (Погоня)
		</string>
		
         <string key="music_5">MAKSIM MRVICA - 
             CROATIAN RHAPSODY
             
             (Исходный код)
		</string>
		
         <string key="music_6"> ULYTAU - 
             TOCCATA AND FUGUE
             
             (Босс)
		</string>
		
           <string key="music_7">ESCALA - 
             PALLADIO
             
             (Финал)
		</string>
        
        
    </lang>

</langs>